최진실의 남겨진 가족
TV조선 '인생다큐 마이웨이' 밤 9시 50분
TV조선은 13일 밤 9시 50분 '인생다큐 마이웨이'를 방송한다.
배우 고(故) 최진실의 사망 8주기를 맞아 그의 가족을 만나본다.
고교생이 된 장남 환희는 제주도의 한 국제학교에 다니며 배우의 꿈을 키우고 있다. 딸인 준희는 장래희망이 무엇이냐는 질문에 "훌륭한 엄마"라고 답한다. "학교에서 장래희망을 적을 때도 항상 '훌륭한 엄마'를 적어요. 엄마도 좋은 엄마였지만 더 좋은 엄마가 되고 싶어요. 어른이 돼 아이를 낳으면 저처럼 슬프고 힘들지 않게 키우고 싶어요."
어머니 정옥숙씨는 죽기 전까지 루머로 마음고생 했던 딸을 떠올린다. 정씨는 "처음엔 진실이가 '엄마, 내가 30억을 누구 빌려줬대. 최진실이 돈 하나도 없다고 하는 것보단 낫지 않아?'하고 웃었다"며 "나중에 루머가 확산됐을 땐 '나 속상해 죽겠다'며 억울해 했다"고 말한다. 정씨는 "집 안 곳곳에 남은 딸의 흔적이 지워질까 봐 물건을 하나도 버리지 못했다"며 고 최진실이 죽기 전 손수 뜬 머플러와 직접 그린 두 자녀의 얼굴 그림을 보여준다.